中上環衝突新婚夫婦17歲少女不認暴動罪 區院開審

去年7月28日中上環衝突中，44人被控暴動等罪名，當中一對新婚夫婦及17歲少女決定不認罪，案件今日（11日）在區域法院開審，成為反修例運動以來首宗在區院開審的暴動案。任健身教練的湯偉雄，以及其妻杜依蘭開庭前表示，心情「幾緊張」，又說「之前好多晚都瞓唔着」，兩人十指緊扣合照後步入法院。

審訊今日在區域法院11樓38庭進行，法庭刻意騰出多個法庭予公眾旁聽，截至下午1時已有約數十人在法院等候取籌。本案涉及3名被告，包括新婚夫婦湯偉雄和杜依蘭，以及一名17歲李姓少女，他們均否認控罪。控罪指出，3人去年7月28日在德輔道西近西邊街一帶參與暴動。湯偉雄和杜依蘭各加控一項無牌管有無線電器具罪，兩人被指各管有一部無線電收發機。

本案由法官郭啟安主審，主控官是資深大律師郭棟明，湯氏夫婦由資深大律師潘𤋮及大律師黃宇逸代表，17歲少女由曾藹琪大律師代表。控方開案陳辭指出，警務處長案發當日只批准示威者在中環遮打花園集會，但大批人擅自向西環中聯辦遊行，警方遂在西區警署外德輔道西佈防，阻止示威者繼續前行。

至傍晚5時許，示威者拆除公物在路中心設路障。警方多次警告不果遂推進防線，遭示威者投擲雜物，於7時許施放催淚煙。大批示威者後退，此時湯氏夫婦從德輔道西轉入奇靈里，再拐入一條不知名後巷抵達西源里，會合17歲少女。3人在西源里轉右，發現路盡是掘頭路，遂打算攀爬鐵絲網逃走。

此時速龍小隊趕至，首被告湯偉雄曾阻擋警方以助妻子及少女逃走，惟3人最終遭制服拘捕。3人當時均穿黑衣，警方在湯氏夫婦身上搜獲頭盔、豬嘴、眼罩、生理鹽水、行山杖及無線電對講機等，少女則雙手裹着保鮮紙，頭戴安全帽，並在現場向警方承認到西區參與遊行。

控方指出，本案無直接證明指證3名被告於暴動時的行為，所以3人的參與是依賴法庭推斷。控方依賴3人的裝備，他們「逃離現場的時空」及逃離警方等，認為3人身處現場並鼓勵他人參與暴動。控方又指出，若法庭終未能裁定3人暴動罪成，仍可據《公安條例》，以交替控罪指稱3人參與非法集結。

辯方指出，控方只把3名速龍小隊警員列為證人，但庭上播放片段卻顯示「十幾二十個」速龍小隊警員涉及事件，故申請控方披露正確警員數目、身分及記事冊內容，以證「呢班警員究竟做過啲乜嘢」，以及查證究竟17歲少女現場有否招認。審訊明續。

---
即係根本證明唔到佢地有咩行為，得所謂自招嫌疑

感謝手足!

估唔到會有人用我改圖

逃離現場的時空嗡乜

疑點利益歸於控方
有罪推點

祝平安

我知呀,係我放上去

律政司班人根本同popo同罪
但人權法唔會制裁佢地

速龍sir 好型

平時做野包到實晒

而家出庭係可以見到佢地靚仔樣🤔🤔

17歲新婚？

警方在湯氏夫婦身上搜獲頭盔、豬嘴、眼罩、生理鹽水、行山杖及無線電對講機等

閱讀理解拎u

垃圾標題

本案無直接證明指證3名被告於暴動時的行為，所以3人的參與是依賴法庭推斷。控方依賴3人的裝備，他們「逃離現場的時空」及逃離警方等，認為3人身處現場並鼓勵他人參與暴動。
又推斷

推

香港係咪咁多盲人？

Btw案發時 個女仔得16歲

插贓嫁禍

區院 黑暗到癲, 都要上到高院上訴先好D

叫佢地分番邊個畜龍打邊個畜龍都唔知啦
叫佢地拎番notebook睇根本冇可能

淨係第一點已經證實唔到

呢d 裝根本無犯法

佢地衰多口，唔可以講任何野，點可以話自己去遊行。
不過，班狗都無證據入暴動

遊行係指17歲個個。（狗話）

佢地兩個只係路過。

不過講到咁根本律政司應該預左鋤唔入，只入到非法集結

包住出庭

21同28算係轉戾點

警方打後無再派人推後條線

作為一個熱愛郊外嘅香港人有依啲好正常喎

R爆頭新婚夫婦點樣有個17歲既女

本案無直接證明指證3名被告於暴動時的行為，所以3人的參與是依賴法庭推斷。

呢句直接說明 律政司嘅企圖

班狗係冇證據證明佢地有任何行為
故呢個case 係用黎為後面嘅探路
嘗試將參與嘅定義broaden
由身穿示威裝束是否鼓勵暴動
到唔係現場被捕可唔可以入埋參與

唔好以為低級庭唔可以做案例就鬆懈
之前魚蛋量刑起點一樣係用低級庭做參考
低級庭影響力絕對被低估

如果唔認遊行，可能非法集結都入唔到。
仲有，遊行係無不反

一定要!我無野講!

呢個標題

有無人同我一樣睇成係 17歲嘅新婚夫婦

屌都on撚尻尻
包撚到咁佢分分鐘連自己都認唔撚到
之後個官又繼續認佢係誠實證人
食屎啦屌你老母香港法治

簡單d講拎身上裝備打暴動同非法集結
入得到起碼過千個手足坐監

十幾廿個武警，點搵到證人阿

睇到e到。希望大家寫信或者email支持港台 因為人地已經個個月都寫信投訴

黑狗，律政司，黑官 破壞法治殺人無數

疑點利益歸控方

當日係零衝突

其實依家班狗都係 自動發癲 跟住圍你一堆人 就告你非法集結

屌你老母 咁撚樣都得既?

其實總會有人告得入有人告路入
律師都有魚若海呢d啦

所以3人的參與是依賴法庭推斷

即係紅官收order就玩完

up

分分鐘果十幾廿個速龍都搵唔返
全部無記認

紅官咁仆街一定偏幫狗

睇下佢想唔想永留大灣區

這就是中國.jpg

點解單單都區院無陪審團，係咪驚有陪審團輸梗

屌你老母用屎眼睇野？

如果有裝就等如有動機，唔駛斷正先入
基本上全部上得庭既手足，全部都準備罪成

Push

個標題想點

有陪審團天琦都入到

咁叫禁裝鼻法喎

「控方又指出，若法庭終未能裁定3人暴動罪成，仍可據《公安條例》，以交替控罪指稱3人參與非法集結。」

港共開曬口要屈鳩佢哋

即係港共預左呢單係入非法集結

朋友話doj內部已經傳緊告暴動既要百分百罪成
你都知暴動呢啲案近期判既準則都係睇個官點諗個被告多過真係證據 所以呢三個都凶多吉少要受幾碌

入冊,入冊

同埋唔係現場被捕照當暴動
咁樣都過到嘅
油麻地碧街人踩人被捕手足就好危險

係行人路上，著黑衫
遇到速龍
就係暴動？

狗官

請到潘熙

仍可據《公安條例》，以交替控罪指稱3人參與非法集結。
輸打嬴要

都on9嘅
喺行人路被捕告非法集結

律政司一尾靠嚇

成班狗賊

魚蛋都打甩左好多

呢d無辜路人 一定唔可以有事

呢三萬個垃圾

因為港共已經唔知搵咩罪
唯有屈佢地穿越時空殺人放火
告得入理得咩原因

標題黨

大陸法

個標題真係廢喎

當中一對新婚夫婦及17歲少女決定不認罪

你EQ係咪得30

唔講你眼殘既問題
就算真係17歲新婚都唔撚關你事啦

民智未開

唔係斷正同放火又無武器
希望告唔入
個男好英勇 好似小說男主角咁
祝平安

我覺得百分百罪成就奇
要扮下法治未死
鳩告多d 咪點都會有d脫罪。

自招嫌疑呢句應該只用黎做好似有做但唔夠證據告
告唔入之後想申請訟費既被告，再比個官拒絕

如果自招嫌疑就入罪即係冇證據當你係
就變成真支那法庭

點證明到個d人去過現場呢？
現場係咪成個香港都算係現場？

Q

一定好多甩
因為今次係唔係都告
魚革好多撤

咁多報導證明黑警會傷害無辜者所以帶備適當裝備去自保係合情合理

上訴庭同嘥氣有咩分別仲衰喎

控方指出，本案無直接證明指證3名被告於暴動時的行為，所以3人的參與是依賴法庭推斷。

屌你鳩拉咗現場嘅人就屈係暴動笑死
又話可以告非法集結 又唔係交替控罪咁告
咁律政司其實想點？

呢單新聞我以為個個都知

當時仲未結婚嘅情侶翻轉頭扶起個女仔先一齊被狗拉

義士無罪

狗官：意圖呼之欲出，罪成

721果啲咪脫罪囉
佢要數據咋嘛

被告心知肚明

朋友話聽日電腦大爆炸

爽 用範圍技：非法集結 instead of 指向技 暴動罪 一樣收你皮要坐監

16歲女仔一時太驚唔小心講咗都唔怪得佢啲咩
大家都知啲速龍幾恐怖㗎喇

最好就咩都唔講喇,講多錯多

100%係

分分鐘係路邊執埋當證物

入暴動本身要影到你 （確定到係你本人）同你做過既行為（確定到果舊磚真係由你手掟）。人同行為扣得到，咁就入到。
依家全部 black bloc 佢只影到一堆行為，但完全扣唔到落人度。
人同行為扣唔到，於是入唔到。
依家律政班人渣入個理路係你（身處衝突既時空）就等同係一個入罪行為，咁你只要係當場捉到咁就等同於你做過果個行為（身處衝突既時空）。
人同行為係扣到，但個行為算唔算係入到罪就唔知。
睇個官點理了。

可能見證支共 慢慢用啲不知所謂嘅紅官
乜乜高尚情操為国斬人
乜乜行街就係暴徒暴動
將common law 好似一國兩制咁
慢慢改 玩到變左第樣野

冇嘢 人有錯手 不要介懷 下次小心點

身邊有暴力行為發生都可以照計

入到法庭都係要我無野講

加油

最緊要口供唔好亂講野

罪名:莫須有

朋友DOJ每日都去黑洞瞓覺

又浪費一個account, 晒米飯

香港有遊行，就快身處九龍都拉得

女手足仲勇過我

乜屈dee放左監

非法集結比起暴動好少事

黑警宣布成個香港都係暴動範圍

push

支持手足

wa diu 咁我係屋企樓下blackbloc係咪都可以入我暴動

中國式審判
讀心神探

偷換概念啦。暴動同非法集結都首先要証明被告係現場。分別係場非法集結有冇用暴力。

咁既證據係毫無合理疑點咩？
定罪唔係要毫無合理疑點架咩？

緊急
急需請求大家支持本土文化戰線

我地小隊係做整合香港本土YouTube channel
但我地小隊依家面對緊一個極嚴重問題

就係冇哂貨
急需各巴打瘋狂報料

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (3)

推後條線??

推post pls

一招KO 中共DQ參選人

魚蛋運動，隔離街又叫現場

就快隔離邨又叫現場

隔離區又叫現場

旺角有暴動，身處屯門都會中

反對就淫大釋法

唔直接證明 但係要人坐返5至10年
你都幾撚便宜

好人一世平安

個官好似好仆街

我屌曬你地全部呀

全港都係暴動現場。
身處家中，但鎖唔實度門比黑警爆到，即係公眾地方，告得暴動。

殺

平安 唔好有事就得

笑撚死 你真係唔撚識嘅喔

一定要無罪

轉捩點，中間個字讀列，唔係讀淚

ok,推post

打疑點利益
呢單其實入唔到罪既機會應該好高
所以控方一路都話如果告唔入想交替告非法集結
預左入唔到暴動
講黎講去所謂自招嫌疑
但d服飾(black bloc)根本連通知書個時都無禁止(尋日承認左)

加埋呢單咁搞法如果告得入絕對可以打程序不公上訴

告得入就真係唔該公民袋宣布法治is dead